恢復立法會尊嚴的起點

朱凱廸
零九年初參與成立菜園村支援組，與村民一起抵抗迫遷及重建家園。相信可以由下而上，落實社區民主化。現為土地正義聯盟成員。

恢復立法會尊嚴的起點

2019/5/7 — 0:04

朱凱廸出席會議後與一眾民主派議員見記者

今天是民選議員恢復立法會尊嚴的重要一步！

林鄭月娥政府急推又稱「送中條例」的「逃犯條例修訂」。面對商界反對，外國政府關注，十多萬香港人示威，立法會保皇派議員聯同秘書長，竟然踐踏規則，夾硬要將涂謹申從法案委員會主持的崗位拉下來。

所謂物極必反，奸有奸輸。內務委員會已在上星期通過「換涂指引」，保皇派本來只需靜待涂謹申在今日的會上處理，始終會有個完結。但他們太習慣了有權用盡，居然想到要秘書長陳維安撕破中立的假面，以法案委員會處於真空狀態為由，自行創制以書面表決，製造出「偽主持」石禮謙，以為可以再一次用多數暴力顛倒是非。

面對秘書長的非法行徑，民主派議員今天不用做「反對派」，反而是捍衛正統。議員透過繼續開會討論內委會指引、選出正副主席，以及通過議員議案，正是將僭政撥亂反正，也是恢復立法會久違了的尊嚴。這不單關乎「送中條例」，本屆立法會就任以來，取消議員資格、修改議事規則、將議員以刑事罪告上法庭，香港人眼睜睜看着體制被破壞，由憤怒到心死，實在憋得太久，今天民主派只是順勢出招，已經大快人心。

「眾望所歸，大快人心」是整場會議給我最確切的感受。雖然立法會秘書處已站在「偽主持」石禮謙的一邊，拒絕出席會議、拒絕翻譯和拒絕直播，但駐立法會的媒體和記者們反而以最高規格對待今日的會議，全程直播，每個直播動輒有上千個現場觀眾。一場不被官方承認的會議竟然打破了立法會會議直播的觀眾紀錄，數以萬計香港人透過互聯網見證容海恩的醜態，見證涂謹申當選法案委員會主席，也見證委員會通過動議要求政府撤回「送中條例」。這一刻，香港立法會藉一場不被官方承認的會議，重新與人民契合，得到人民的認可。香港人苦爭三十年的代議民主，輪廓突然變得清晰可見。

有記者問，涂謹申作為合法主席在星期六對着「偽主持」石禮謙，球員、球證和足總都在保皇一方，民主派要如何保住會議成果？答案很簡單，我們需要今天在電腦和手機後的人民現身支持，讓林鄭月娥、李家超、保皇派議員和立法會秘書長陳維安親眼看到，涂謹申是眾望所歸，得到香港人擁護的法案委員會主席，不是什麼石禮謙和謝偉俊。香港人就是要他主持「送中條例」的審議，最終為條例「送終」。

作者 facebook

不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁
大家都幫忙 copy下

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)